Tout d'abord, $ABCD$ étant un rectangle, les longueur des côtés oppposés
sont égales. 

On en déduit que si $AB=\Lg{8}$ alors $BC=\Lg{8}$
et ainsi si $BC=\Lg{5}$ alors $AD=\Lg{5}$.
\begin{enumerate}
  \item Pour calculer l'aire du quadrilatère $ABCM$, on calcule l'aire du
  rectangle $ABCD$ et on retire l'aire du triangle $ADM$ rectangle en $D$.
  Il vient :
  \begin{align*}
    f(x) &= \text{Aire de } ABCD - \text{Aire de } ADM \\
         &= AB \times BC - \frac{1}{2} \times DM \times AD \\
         &= 8 \times 5 - \frac{1}{2} \times x \times 5 \\
         &= 40 - \frac{5}{2}x
  \end{align*}
  \item L'ensemble de définition de $f$ est $\interff{0 8}$. 
  En effet, $M$ variant du point $D$ au point $C$, soit de $0$ à $\Lg{8}$, 
  la longueur de $DC$.
\end{enumerate}